當小孩子問楊潤雄有什麼夢想

昨晚，看教育局長楊潤雄的電視專訪，他談到六四事件、國民教育這些熱門話題，但都不及回答「我的志願」來得震撼！

有位小學生興高采烈地問他：局長，你有什麼夢想嗎？這個小女孩，天真地發問，肯定未受黃之鋒周庭的「荼毒」，亦沒有如學生會主席「學習做個不體面的人」的豪情壯語。

但對於這樣簡單一問，局長的回答竟然是：「細個時候有過很多夢想，很多都是不切實際.....到大個為生活所折磨......現在成為教育局長，很想努力為教育做一點事情」。

對於一個對未來人生充滿憧憬的小朋友，可以不這樣殘忍嗎？夢想就等如「不切實際」？人大個就要接受現實？為官的只要「做好呢份工」？我看見的，是一個周星馳口中跟「一條鹹魚沒有分別」的人。但，他卻是我城手握政策大權的教育局長。

沒有夢想的人，接受現實只會如此，看不到世界有其他可能性，只會適應不談改變。他們的視點永遠只留在地面，從不仰望廣闊的天空。

心懷夢想的人，即使面對現實的挫折和艱難，仍然可以懷著廣闊的心胸，不會輕易被現實打跨。黃之鋒和羅冠聰昨日從牢房走出來，身上散發的便是這種「溫柔而堅韌」的力量。

眼看我城發生一宗又一宗沒有張揚的命案，一眾問責官員，何時才會真正關心一下：家明已出走多時，為何今天也未回來？

香港教育

係佢既不切實際 唔代表其他人

巴打
你夢想成功麻？

分享下

夢想做小正太？

楊：我係一條鹹魚

so sad

Pr咁差嘅
自己話冇夢想唔緊要
包裝下話自己作為冇夢想嘅人做教育局長就係希望透過改善教育令下一代可以有夢想同可以夢想成真咪過到關囉
唔識pr就學下john tsang

楊：...我很想努力為教育做一點事情,「我咁關心香港教育，仔女當然係讀國際學校」

唉

首先要解決華人根深蒂固既奴性文化先

要學我冇咁易